var words = 
[
    {
        "question": "أَبَدًا",
        "answer": "forever",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 5,
        "tlit": "abadan",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَإِنَّ لَهُ نَارَ جَهَنَّمَ خَالِدِينَ فِيهَا أَبَدًا",
        "rootWord": "أ ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ب د",
        "waznEnglish": "forever, ever",
        "waznTlit": "hamza bā dāl",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحَدًا",
        "answer": "anyone",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "aḥadan",
        "frequency": 85,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " يَهْدِي إِلَى الرُّشْدِ فَآمَنَّا بِهِ وَلَنْ نُشْرِكَ بِرَبِّنَا أَحَدًا",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَد",
        "waznEnglish": "one, anyone",
        "waznTlit": "aḥad",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 74,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحَدًا",
        "answer": "anyone",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "aḥadan",
        "frequency": 85,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَأَنَّهُمْ ظَنُّوا كَمَا ظَنَنْتُمْ أَنْ لَنْ يَبْعَثَ اللَّهُ أَحَدًا",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَد",
        "waznEnglish": "one, anyone",
        "waznTlit": "aḥad",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 74,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحَدًا",
        "answer": "anyone",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "aḥadan",
        "frequency": 85,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَأَنَّ الْمَسَاجِدَ لِلَّهِ فَلَا تَدْعُوا مَعَ اللَّهِ أَحَدًا",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَد",
        "waznEnglish": "one, anyone",
        "waznTlit": "aḥad",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 74,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحَدًا",
        "answer": "anyone",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "aḥadan",
        "frequency": 85,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا أَدْعُو رَبِّي وَلَا أُشْرِكُ بِهِ أَحَدًا",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَد",
        "waznEnglish": "one, anyone",
        "waznTlit": "aḥad",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 74,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحَدٌ",
        "answer": "anyone",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "aḥadun",
        "frequency": 85,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي لَنْ يُجِيرَنِي مِنَ اللَّهِ أَحَدٌ وَلَنْ أَجِدَ مِنْ دُونِهِ مُلْتَحَدًا",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَد",
        "waznEnglish": "one, anyone",
        "waznTlit": "aḥad",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 74,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحَدًا",
        "answer": "(to) anyone",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "aḥadan",
        "frequency": 85,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " عَالِمُ الْغَيْبِ فَلَا يُظْهِرُ عَلَىٰ غَيْبِهِ أَحَدًا",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَد",
        "waznEnglish": "one, anyone",
        "waznTlit": "aḥad",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 74,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اتَّخَذَ",
        "answer": "He has taken",
        "pcklId": "255",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "ittakhadha",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَأَنَّهُ تَعَالَىٰ جَدُّ رَبِّنَا مَا اتَّخَذَ صَاحِبَةً وَلَا وَلَدًا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 124,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "341",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا رَأَوْا مَا يُوعَدُونَ فَسَيَعْلَمُونَ مَنْ أَضْعَفُ نَاصِرًا وَأَقَلُّ عَدَدًا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "444",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَشَرٌّ أُرِيدَ بِمَنْ فِي الْأَرْضِ أَمْ أَرَادَ بِهِمْ رَبُّهُمْ رَشَدًا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "445",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَأَنَّا ظَنَنَّا أَنْ لَنْ نُعْجِزَ اللَّهَ فِي الْأَرْضِ وَلَنْ نُعْجِزَهُ هَرَبًا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "But",
        "pcklId": "646",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " إِلَّا بَلَاغًا مِنَ اللَّهِ وَرِسَالَاتِهِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "Except",
        "pcklId": "647",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " إِلَّا مَنِ ارْتَضَىٰ مِنْ رَسُولٍ فَإِنَّهُ يَسْلُكُ مِنْ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِ رَصَدًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2800",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَأَنَّهُ كَانَ يَقُولُ سَفِيهُنَا عَلَى اللَّهِ شَطَطًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2801",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَأَنَّا ظَنَنَّا أَنْ لَنْ تَقُولَ الْإِنْسُ وَالْجِنُّ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2802",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَأَنَّهُمْ ظَنُّوا كَمَا ظَنَنْتُمْ أَنْ لَنْ يَبْعَثَ اللَّهُ أَحَدًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "(to) Allah",
        "pcklId": "2803",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَأَنَّا ظَنَنَّا أَنْ لَنْ نُعْجِزَ اللَّهَ فِي الْأَرْضِ وَلَنْ نُعْجِزَهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "(are) for Allah",
        "pcklId": "2804",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَأَنَّ الْمَسَاجِدَ لِلَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2805",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَلَا تَدْعُوا مَعَ اللَّهِ أَحَدًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2806",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَأَنَّهُ لَمَّا قَامَ عَبْدُ اللَّهِ يَدْعُوهُ كَادُوا يَكُونُونَ عَلَيْهِ لِبَدًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2807",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي لَنْ يُجِيرَنِي مِنَ اللَّهِ أَحَدٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2808",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِلَّا بَلَاغًا مِنَ اللَّهِ وَرِسَالَاتِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2809",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَعْصِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ فَإِنَّ لَهُ نَارَ جَهَنَّمَ خَالِدِينَ فِيهَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيَّ",
        "answer": "to me",
        "pcklId": "711",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayya",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ أُوحِيَ إِلَيَّ أَنَّهُ اسْتَمَعَ نَفَرٌ مِنَ الْجِنِّ فَقَالُوا إِنَّا سَمِعْنَا قُرْآنًا عَجَبًا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "712",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَهْدِي إِلَى الرُّشْدِ فَآمَنَّا بِهِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "or",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": 137,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَشَرٌّ أُرِيدَ بِمَنْ فِي الْأَرْضِ أَمْ أَرَادَ بِهِمْ رَبُّهُمْ رَشَدًا",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction",
        "waznFreq": 137,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "or (whether)",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": 137,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنْ أَدْرِي أَقَرِيبٌ مَا تُوعَدُونَ أَمْ يَجْعَلُ لَهُ رَبِّي أَمَدًا",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction",
        "waznFreq": 137,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمَدًا",
        "answer": "a (distant) term",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 68,
        "tlit": "amadan",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنْ أَدْرِي أَقَرِيبٌ مَا تُوعَدُونَ أَمْ يَجْعَلُ لَهُ رَبِّي أَمَدًا",
        "rootWord": "أ م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ م د",
        "waznEnglish": "distance, time, term",
        "waznTlit": "hamza mīm dāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَمَّا",
        "answer": "And as for",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 73,
        "tlit": "wa-ammā",
        "frequency": 55,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الْقَاسِطُونَ فَكَانُوا لِجَهَنَّمَ حَطَبًا",
        "rootWord": "أَمَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "أَمَّا",
        "waznEnglish": "Then as for",
        "waznTlit": "ammā",
        "waznType": "Particle (Explanation particle)",
        "waznFreq": 55,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَآمَنَّا",
        "answer": "so we believe",
        "pcklId": "541",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "faāmannā",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يَهْدِي إِلَى الرُّشْدِ فَآمَنَّا بِهِ وَلَنْ نُشْرِكَ بِرَبِّنَا أَحَدًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنَّا",
        "answer": "we believed",
        "pcklId": "542",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmannā",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَأَنَّا لَمَّا سَمِعْنَا الْهُدَىٰ آمَنَّا بِهِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنْ",
        "answer": "believes",
        "pcklId": "543",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'min",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَمَنْ يُؤْمِنْ بِرَبِّهِ فَلَا يَخَافُ بَخْسًا وَلَا رَهَقًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْإِنْسُ",
        "answer": "the men",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "l-insu",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَأَنَّا ظَنَنَّا أَنْ لَنْ تَقُولَ الْإِنْسُ وَالْجِنُّ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنس",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "ins",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْإِنْسِ",
        "answer": "mankind",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "l-insi",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَأَنَّهُ كَانَ رِجَالٌ مِنَ الْإِنْسِ يَعُوذُونَ بِرِجَالٍ مِنَ الْجِنِّ",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنس",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "ins",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَخْسًا",
        "answer": "any loss",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 100,
        "tlit": "bakhsan",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَمَنْ يُؤْمِنْ بِرَبِّهِ فَلَا يَخَافُ بَخْسًا وَلَا رَهَقًا",
        "rootWord": "ب خ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَخْس",
        "waznEnglish": "diminish",
        "waznTlit": "bakhs",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَبْعَثَ",
        "answer": "will raise",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 137,
        "tlit": "yabʿatha",
        "frequency": 67,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَأَنَّهُمْ ظَنُّوا كَمَا ظَنَنْتُمْ أَنْ لَنْ يَبْعَثَ اللَّهُ أَحَدًا",
        "rootWord": "ب ع ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعَثَ",
        "waznEnglish": "to raise, to resurrect, to send",
        "waznTlit": "baʿatha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَبْلَغُوا",
        "answer": "they have conveyed",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "ablaghū",
        "frequency": 77,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " لِيَعْلَمَ أَنْ قَدْ أَبْلَغُوا رِسَالَاتِ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبْلَغُ",
        "waznEnglish": "to convey",
        "waznTlit": "ablaghu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَلَاغًا",
        "answer": "(the) notification",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "balāghan",
        "frequency": 77,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِلَّا بَلَاغًا مِنَ اللَّهِ وَرِسَالَاتِهِ",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَٰغ",
        "waznEnglish": "reaches",
        "waznTlit": "balāgh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنِ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "323",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayni",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِلَّا مَنِ ارْتَضَىٰ مِنْ رَسُولٍ فَإِنَّهُ يَسْلُكُ مِنْ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَدُّ",
        "answer": "(the) Majesty",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 229,
        "tlit": "jaddu",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَأَنَّهُ تَعَالَىٰ جَدُّ رَبِّنَا مَا اتَّخَذَ صَاحِبَةً وَلَا وَلَدًا",
        "rootWord": "ج د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَدّ",
        "waznEnglish": "(the) Majesty",
        "waznTlit": "jadd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَجْعَلُ",
        "answer": "will appoint",
        "pcklId": "321",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "yajʿalu",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنْ أَدْرِي أَقَرِيبٌ مَا تُوعَدُونَ أَمْ يَجْعَلُ لَهُ رَبِّي أَمَدًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجِنِّ",
        "answer": "the jinn",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-jini",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ أُوحِيَ إِلَيَّ أَنَّهُ اسْتَمَعَ نَفَرٌ مِنَ الْجِنِّ فَقَالُوا إِنَّا سَمِعْنَا قُرْآنًا عَجَبًا",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جِنّ",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jinn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْجِنُّ",
        "answer": "and the jinn",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "wal-jinu",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَأَنَّا ظَنَنَّا أَنْ لَنْ تَقُولَ الْإِنْسُ وَالْجِنُّ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جِنّ",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jinn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجِنِّ",
        "answer": "the jinn",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-jini",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَأَنَّهُ كَانَ رِجَالٌ مِنَ الْإِنْسِ يَعُوذُونَ بِرِجَالٍ مِنَ الْجِنِّ فَزَادُوهُمْ رَهَقًا",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جِنّ",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jinn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُجِيرَنِي",
        "answer": "can protect me",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 275,
        "tlit": "yujīranī",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي لَنْ يُجِيرَنِي مِنَ اللَّهِ أَحَدٌ وَلَنْ أَجِدَ مِنْ دُونِهِ مُلْتَحَدًا",
        "rootWord": "ج و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُجِيرُ",
        "waznEnglish": "to protect",
        "waznTlit": "yujīru",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَرَسًا",
        "answer": "guards",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 306,
        "tlit": "ḥarasan",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَأَنَّا لَمَسْنَا السَّمَاءَ فَوَجَدْنَاهَا مُلِئَتْ حَرَسًا شَدِيدًا وَشُهُبًا",
        "rootWord": "ح ر س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ر س",
        "waznEnglish": "guards",
        "waznTlit": "ḥā rā sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَحَرَّوْا",
        "answer": "have sought",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 313,
        "tlit": "taḥarraw",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَمَنْ أَسْلَمَ فَأُولَٰئِكَ تَحَرَّوْا رَشَدًا",
        "rootWord": "ح ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ر ي",
        "waznEnglish": "to seek",
        "waznTlit": "ḥā rā yā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَحْصَىٰ",
        "answer": "and He takes account",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 329,
        "tlit": "wa-aḥṣā",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَأَحَاطَ بِمَا لَدَيْهِمْ وَأَحْصَىٰ كُلَّ شَيْءٍ عَدَدًا",
        "rootWord": "ح ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْصَىٰ",
        "waznEnglish": "to count, to calculate, to enumerate",
        "waznTlit": "aḥṣā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَطَبًا",
        "answer": "firewood",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 332,
        "tlit": "ḥaṭaban",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الْقَاسِطُونَ فَكَانُوا لِجَهَنَّمَ حَطَبًا",
        "rootWord": "ح ط ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ط ب",
        "waznEnglish": "firewood",
        "waznTlit": "ḥā ṭā bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَحَاطَ",
        "answer": "and He has encompassed",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 370,
        "tlit": "wa-aḥāṭa",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لِيَعْلَمَ أَنْ قَدْ أَبْلَغُوا رِسَالَاتِ رَبِّهِمْ وَأَحَاطَ بِمَا لَدَيْهِمْ",
        "rootWord": "ح و ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَاطَ",
        "waznEnglish": "to surround, to encompass",
        "waznTlit": "aḥāṭa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَالِدِينَ",
        "answer": "(they will) abide",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "khālidīna",
        "frequency": 87,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَعْصِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ فَإِنَّ لَهُ نَارَ جَهَنَّمَ خَالِدِينَ فِيهَا أَبَدًا",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khālid",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 74,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلْفِهِ",
        "answer": "behind him",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "khalfihi",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِلَّا مَنِ ارْتَضَىٰ مِنْ رَسُولٍ فَإِنَّهُ يَسْلُكُ مِنْ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِ رَصَدًا",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْف",
        "waznEnglish": "Take my place",
        "waznTlit": "khalf",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَخَافُ",
        "answer": "he will fear",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "yakhāfu",
        "frequency": 124,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَمَنْ يُؤْمِنْ بِرَبِّهِ فَلَا يَخَافُ بَخْسًا وَلَا رَهَقًا",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَدْرِي",
        "answer": "we know",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 469,
        "tlit": "nadrī",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَأَنَّا لَا نَدْرِي أَشَرٌّ أُرِيدَ بِمَنْ فِي الْأَرْضِ أَمْ أَرَادَ بِهِمْ رَبُّهُمْ رَشَدًا",
        "rootWord": "د ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَدْرِى",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "tadrī",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَدْرِي",
        "answer": "I know",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 469,
        "tlit": "adrī",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنْ أَدْرِي أَقَرِيبٌ مَا تُوعَدُونَ أَمْ يَجْعَلُ لَهُ رَبِّي أَمَدًا",
        "rootWord": "د ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَدْرِى",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "tadrī",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَدْعُوا",
        "answer": "call",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "tadʿū",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَأَنَّ الْمَسَاجِدَ لِلَّهِ فَلَا تَدْعُوا مَعَ اللَّهِ أَحَدًا",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَدْعُوهُ",
        "answer": "calling (upon) Him",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "yadʿūhu",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَأَنَّهُ لَمَّا قَامَ عَبْدُ اللَّهِ يَدْعُوهُ كَادُوا يَكُونُونَ عَلَيْهِ لِبَدًا",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَدْعُو",
        "answer": "I call upon",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "adʿū",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا أَدْعُو رَبِّي وَلَا أُشْرِكُ بِهِ أَحَدًا",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونِهِ",
        "answer": "besides Him",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūnihi",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي لَنْ يُجِيرَنِي مِنَ اللَّهِ أَحَدٌ وَلَنْ أَجِدَ مِنْ دُونِهِ مُلْتَحَدًا",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونَ",
        "answer": "(are) other than",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūna",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَأَنَّا مِنَّا الصَّالِحُونَ وَمِنَّا دُونَ ذَٰلِكَ كُنَّا طَرَائِقَ قِدَدًا",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذِكْرِ",
        "answer": "the Remembrance",
        "pcklId": "268",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhik'ri",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُعْرِضْ عَنْ ذِكْرِ رَبِّهِ يَسْلُكْهُ عَذَابًا صَعَدًا",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَأَوْا",
        "answer": "they see",
        "pcklId": "247",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "ra-aw",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا رَأَوْا مَا يُوعَدُونَ فَسَيَعْلَمُونَ مَنْ أَضْعَفُ نَاصِرًا وَأَقَلُّ عَدَدًا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِرَبِّنَا",
        "answer": "with our Lord",
        "pcklId": "904",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "birabbinā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " يَهْدِي إِلَى الرُّشْدِ فَآمَنَّا بِهِ وَلَنْ نُشْرِكَ بِرَبِّنَا أَحَدًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّنَا",
        "answer": "(of) our Lord ",
        "pcklId": "905",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbinā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَأَنَّهُ تَعَالَىٰ جَدُّ رَبِّنَا مَا اتَّخَذَ صَاحِبَةً وَلَا وَلَدًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبُّهُمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "906",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuhum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أَشَرٌّ أُرِيدَ بِمَنْ فِي الْأَرْضِ أَمْ أَرَادَ بِهِمْ رَبُّهُمْ رَشَدًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِرَبِّهِ",
        "answer": "in his Lord",
        "pcklId": "907",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "birabbihi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَمَنْ يُؤْمِنْ بِرَبِّهِ فَلَا يَخَافُ بَخْسًا وَلَا رَهَقًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّهِ",
        "answer": "(of) his Lord",
        "pcklId": "908",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُعْرِضْ عَنْ ذِكْرِ رَبِّهِ يَسْلُكْهُ عَذَابًا صَعَدًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "909",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا أَدْعُو رَبِّي وَلَا أُشْرِكُ بِهِ أَحَدًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "910",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنْ أَدْرِي أَقَرِيبٌ مَا تُوعَدُونَ أَمْ يَجْعَلُ لَهُ رَبِّي أَمَدًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "(of) their Lord",
        "pcklId": "911",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " لِيَعْلَمَ أَنْ قَدْ أَبْلَغُوا رِسَالَاتِ رَبِّهِمْ وَأَحَاطَ بِمَا لَدَيْهِمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رِجَالٌ",
        "answer": "men",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "rijālun",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَأَنَّهُ كَانَ رِجَالٌ مِنَ الْإِنْسِ",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِجَال",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rijāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِرِجَالٍ",
        "answer": "in (the) men",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "birijālin",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " يَعُوذُونَ بِرِجَالٍ مِنَ الْجِنِّ فَزَادُوهُمْ رَهَقًا",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِجَال",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rijāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرِسَالَاتِهِ",
        "answer": "and His Messages",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warisālātihi",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِلَّا بَلَاغًا مِنَ اللَّهِ وَرِسَالَاتِهِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِسَٰلَٰت",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "risālāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رِسَالَاتِ",
        "answer": "(the) Messages",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "risālāti",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " لِيَعْلَمَ أَنْ قَدْ أَبْلَغُوا رِسَالَاتِ رَبِّهِمْ وَأَحَاطَ بِمَا لَدَيْهِمْ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِسَٰلَٰت",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "risālāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرَسُولَهُ",
        "answer": "and His Messenger",
        "pcklId": "463",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warasūlahu",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَعْصِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ فَإِنَّ لَهُ نَارَ جَهَنَّمَ خَالِدِينَ فِيهَا أَبَدًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَسُولٍ",
        "answer": "a Messenger",
        "pcklId": "464",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlin",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِلَّا مَنِ ارْتَضَىٰ مِنْ رَسُولٍ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَشَدًا",
        "answer": "a right path",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 557,
        "tlit": "rashadan",
        "frequency": 19,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَشَرٌّ أُرِيدَ بِمَنْ فِي الْأَرْضِ أَمْ أَرَادَ بِهِمْ رَبُّهُمْ رَشَدًا",
        "rootWord": "ر ش د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَشَد",
        "waznEnglish": "(be) led aright",
        "waznTlit": "rashad",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَشَدًا",
        "answer": "(the) right path",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 557,
        "tlit": "rashadan",
        "frequency": 19,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَمَنْ أَسْلَمَ فَأُولَٰئِكَ تَحَرَّوْا رَشَدًا",
        "rootWord": "ر ش د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَشَد",
        "waznEnglish": "(be) led aright",
        "waznTlit": "rashad",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَشَدًا",
        "answer": "right path",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 557,
        "tlit": "rashadan",
        "frequency": 19,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي لَا أَمْلِكُ لَكُمْ ضَرًّا وَلَا رَشَدًا",
        "rootWord": "ر ش د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَشَد",
        "waznEnglish": "(be) led aright",
        "waznTlit": "rashad",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرُّشْدِ",
        "answer": "the right way",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 557,
        "tlit": "l-rush'di",
        "frequency": 19,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يَهْدِي إِلَى الرُّشْدِ فَآمَنَّا بِهِ",
        "rootWord": "ر ش د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رُشْد",
        "waznEnglish": "(be) led aright",
        "waznTlit": "rush'd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَصَدًا",
        "answer": "waiting",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 558,
        "tlit": "raṣadan",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَمَنْ يَسْتَمِعِ الْآنَ يَجِدْ لَهُ شِهَابًا رَصَدًا",
        "rootWord": "ر ص د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَصَد",
        "waznEnglish": "waiting",
        "waznTlit": "raṣad",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَصَدًا",
        "answer": "a guard",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 558,
        "tlit": "raṣadan",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَإِنَّهُ يَسْلُكُ مِنْ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِ رَصَدًا",
        "rootWord": "ر ص د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَصَد",
        "waznEnglish": "waiting",
        "waznTlit": "raṣad",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ارْتَضَىٰ",
        "answer": "He has approved",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 561,
        "tlit": "ir'taḍā",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِلَّا مَنِ ارْتَضَىٰ مِنْ رَسُولٍ فَإِنَّهُ يَسْلُكُ مِنْ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِ رَصَدًا",
        "rootWord": "ر ض و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱرْتَضَىٰ",
        "waznEnglish": "to approve",
        "waznTlit": "ir'taḍā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَهَقًا",
        "answer": "(in) burden",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 596,
        "tlit": "rahaqan",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَأَنَّهُ كَانَ رِجَالٌ مِنَ الْإِنْسِ يَعُوذُونَ بِرِجَالٍ مِنَ الْجِنِّ فَزَادُوهُمْ رَهَقًا",
        "rootWord": "ر ه ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَهَق",
        "waznEnglish": "(will) cover",
        "waznTlit": "rahaq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَهَقًا",
        "answer": "any burden",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 596,
        "tlit": "rahaqan",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَمَنْ يُؤْمِنْ بِرَبِّهِ فَلَا يَخَافُ بَخْسًا وَلَا رَهَقًا",
        "rootWord": "ر ه ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَهَق",
        "waznEnglish": "(will) cover",
        "waznTlit": "rahaq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُرِيدَ",
        "answer": "is intended",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "urīda",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَأَنَّا لَا نَدْرِي أَشَرٌّ أُرِيدَ بِمَنْ فِي الْأَرْضِ أَمْ أَرَادَ بِهِمْ رَبُّهُمْ رَشَدًا",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 139,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرَادَ",
        "answer": "intends",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "arāda",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَشَرٌّ أُرِيدَ بِمَنْ فِي الْأَرْضِ أَمْ أَرَادَ بِهِمْ رَبُّهُمْ رَشَدًا",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 139,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَزَادُوهُمْ",
        "answer": "so they increased them",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 643,
        "tlit": "fazādūhum",
        "frequency": 61,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَأَنَّهُ كَانَ رِجَالٌ مِنَ الْإِنْسِ يَعُوذُونَ بِرِجَالٍ مِنَ الْجِنِّ فَزَادُوهُمْ رَهَقًا",
        "rootWord": "ز ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَادَ",
        "waznEnglish": "to increase",
        "waznTlit": "zāda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَسَاجِدَ",
        "answer": "the masjids",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "l-masājida",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَأَنَّ الْمَسَاجِدَ لِلَّهِ فَلَا تَدْعُوا مَعَ اللَّهِ أَحَدًا",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسْجِد",
        "waznEnglish": "Prostrate",
        "waznTlit": "masjid",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَفِيهُنَا",
        "answer": "the foolish among us",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 700,
        "tlit": "safīhunā",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَأَنَّهُ كَانَ يَقُولُ سَفِيهُنَا عَلَى اللَّهِ شَطَطًا",
        "rootWord": "س ف ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَفِيه",
        "waznEnglish": "fooled",
        "waznTlit": "safīh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَأَسْقَيْنَاهُمْ",
        "answer": "surely We (would) have given them to drink",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 704,
        "tlit": "la-asqaynāhum",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَأَنْ لَوِ اسْتَقَامُوا عَلَى الطَّرِيقَةِ لَأَسْقَيْنَاهُمْ مَاءً غَدَقًا",
        "rootWord": "س ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْقَيْ",
        "waznEnglish": "to give drink",
        "waznTlit": "asqay",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْلُكْهُ",
        "answer": "He will make him enter",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 716,
        "tlit": "yasluk'hu",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُعْرِضْ عَنْ ذِكْرِ رَبِّهِ يَسْلُكْهُ عَذَابًا صَعَدًا",
        "rootWord": "س ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ل ك",
        "waznEnglish": "to insert, to make enter",
        "waznTlit": "sīn lām kāf",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْلُكُ",
        "answer": "makes to march",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 716,
        "tlit": "yasluku",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَإِنَّهُ يَسْلُكُ مِنْ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِ رَصَدًا",
        "rootWord": "س ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ل ك",
        "waznEnglish": "to insert, to make enter",
        "waznTlit": "sīn lām kāf",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَسْلَمَ",
        "answer": "submits",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "aslama",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَمَنْ أَسْلَمَ فَأُولَٰئِكَ تَحَرَّوْا رَشَدًا",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْلَمَ",
        "waznEnglish": "to submit",
        "waznTlit": "aslama",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُسْلِمُونَ",
        "answer": "(are) Muslims",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "l-mus'limūna",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَأَنَّا مِنَّا الْمُسْلِمُونَ وَمِنَّا الْقَاسِطُونَ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْلِم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "mus'lim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Proper noun)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَمِعْنَا",
        "answer": "heard",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "samiʿ'nā",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّا سَمِعْنَا قُرْآنًا عَجَبًا",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَمِعْنَا",
        "answer": "we heard",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "samiʿ'nā",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَأَنَّا لَمَّا سَمِعْنَا الْهُدَىٰ آمَنَّا بِهِ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْتَمَعَ",
        "answer": "listened",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "is'tamaʿa",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قُلْ أُوحِيَ إِلَيَّ أَنَّهُ اسْتَمَعَ نَفَرٌ مِنَ الْجِنِّ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَمَعَ",
        "waznEnglish": "to listen",
        "waznTlit": "is'tamaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْتَمِعِ",
        "answer": "listens",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "yastamiʿi",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَمَنْ يَسْتَمِعِ الْآنَ يَجِدْ لَهُ شِهَابًا رَصَدًا",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَمَعَ",
        "waznEnglish": "to listen",
        "waznTlit": "is'tamaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلسَّمْعِ",
        "answer": "for hearing",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "lilssamʿi",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَأَنَّا كُنَّا نَقْعُدُ مِنْهَا مَقَاعِدَ لِلسَّمْعِ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمْع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "samʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاءَ",
        "answer": "the heaven",
        "pcklId": "342",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāa",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَأَنَّا لَمَسْنَا السَّمَاءَ فَوَجَدْنَاهَا مُلِئَتْ حَرَسًا شَدِيدًا وَشُهُبًا",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَدِيدًا",
        "answer": "severe",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "shadīdan",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَأَنَّا لَمَسْنَا السَّمَاءَ فَوَجَدْنَاهَا مُلِئَتْ حَرَسًا شَدِيدًا وَشُهُبًا",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَدِيد",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "shadīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَشَرٌّ",
        "answer": "whether evil",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 767,
        "tlit": "asharrun",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَأَنَّا لَا نَدْرِي أَشَرٌّ أُرِيدَ بِمَنْ فِي الْأَرْضِ أَمْ أَرَادَ بِهِمْ رَبُّهُمْ رَشَدًا",
        "rootWord": "ش ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرّ",
        "waznEnglish": "(is) bad",
        "waznTlit": "sharr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُشْرِكَ",
        "answer": "we will associate",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "nush'rika",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَنْ نُشْرِكَ بِرَبِّنَا أَحَدًا",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُشْرِكُ",
        "answer": "I associate",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "ush'riku",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا أَدْعُو رَبِّي وَلَا أُشْرِكُ بِهِ أَحَدًا",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَطَطًا",
        "answer": "an excessive transgression",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 775,
        "tlit": "shaṭaṭan",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَأَنَّهُ كَانَ يَقُولُ سَفِيهُنَا عَلَى اللَّهِ شَطَطًا",
        "rootWord": "ش ط ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَطَط",
        "waznEnglish": "be unjust",
        "waznTlit": "shaṭaṭ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شِهَابًا",
        "answer": "a flaming fire",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 800,
        "tlit": "shihāban",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَمَنْ يَسْتَمِعِ الْآنَ يَجِدْ لَهُ شِهَابًا رَصَدًا",
        "rootWord": "ش ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شِهَاب",
        "waznEnglish": "a burning flame",
        "waznTlit": "shihāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَشُهُبًا",
        "answer": "and flaming fires",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 800,
        "tlit": "washuhuban",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَأَنَّا لَمَسْنَا السَّمَاءَ فَوَجَدْنَاهَا مُلِئَتْ حَرَسًا شَدِيدًا وَشُهُبًا",
        "rootWord": "ش ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شُهُب",
        "waznEnglish": "a burning flame",
        "waznTlit": "shuhub",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "things",
        "pcklId": "513",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَأَحَاطَ بِمَا لَدَيْهِمْ وَأَحْصَىٰ كُلَّ شَيْءٍ عَدَدًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَاحِبَةً",
        "answer": "a wife",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "ṣāḥibatan",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَأَنَّهُ تَعَالَىٰ جَدُّ رَبِّنَا مَا اتَّخَذَ صَاحِبَةً وَلَا وَلَدًا",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰحِبَة",
        "waznEnglish": "can be protected",
        "waznTlit": "ṣāḥibat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَعَدًا",
        "answer": "severe",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 840,
        "tlit": "ṣaʿadan",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُعْرِضْ عَنْ ذِكْرِ رَبِّهِ يَسْلُكْهُ عَذَابًا صَعَدًا",
        "rootWord": "ص ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَعَد",
        "waznEnglish": "ascends",
        "waznTlit": "ṣaʿad",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّالِحُونَ",
        "answer": "(are) the righteous",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥūna",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَأَنَّا مِنَّا الصَّالِحُونَ وَمِنَّا دُونَ ذَٰلِكَ كُنَّا طَرَائِقَ قِدَدًا",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضَرًّا",
        "answer": "any harm",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "ḍarran",
        "frequency": 74,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي لَا أَمْلِكُ لَكُمْ ضَرًّا وَلَا رَشَدًا",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرّ",
        "waznEnglish": "harms them",
        "waznTlit": "ḍarr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَضْعَفُ",
        "answer": "(is) weaker",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 887,
        "tlit": "aḍʿafu",
        "frequency": 52,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَسَيَعْلَمُونَ مَنْ أَضْعَفُ نَاصِرًا وَأَقَلُّ عَدَدًا",
        "rootWord": "ض ع ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضْعَف",
        "waznEnglish": "they weakened",
        "waznTlit": "aḍʿaf",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "طَرَائِقَ",
        "answer": "(are on) ways",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 909,
        "tlit": "ṭarāiqa",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَأَنَّا مِنَّا الصَّالِحُونَ وَمِنَّا دُونَ ذَٰلِكَ كُنَّا طَرَائِقَ قِدَدًا",
        "rootWord": "ط ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَرِيقَة",
        "waznEnglish": "(to) a way",
        "waznTlit": "ṭarīqat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الطَّرِيقَةِ",
        "answer": "the Way",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 909,
        "tlit": "l-ṭarīqati",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَأَنْ لَوِ اسْتَقَامُوا عَلَى الطَّرِيقَةِ لَأَسْقَيْنَاهُمْ مَاءً غَدَقًا",
        "rootWord": "ط ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَرِيقَة",
        "waznEnglish": "(to) a way",
        "waznTlit": "ṭarīqat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَنَنَّا",
        "answer": "thought",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 944,
        "tlit": "ẓanannā",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَأَنَّا ظَنَنَّا أَنْ لَنْ تَقُولَ الْإِنْسُ وَالْجِنُّ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا",
        "rootWord": "ظ ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَنَّ",
        "waznEnglish": "to think, to assume, to guess",
        "waznTlit": "ẓanna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 47,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَنُّوا",
        "answer": "thought",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 944,
        "tlit": "ẓannū",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَأَنَّهُمْ ظَنُّوا كَمَا ظَنَنْتُمْ أَنْ لَنْ يَبْعَثَ اللَّهُ أَحَدًا",
        "rootWord": "ظ ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَنَّ",
        "waznEnglish": "to think, to assume, to guess",
        "waznTlit": "ẓanna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 47,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَنَنْتُمْ",
        "answer": "you thought",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 944,
        "tlit": "ẓanantum",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَأَنَّهُمْ ظَنُّوا كَمَا ظَنَنْتُمْ أَنْ لَنْ يَبْعَثَ اللَّهُ أَحَدًا",
        "rootWord": "ظ ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَنَّ",
        "waznEnglish": "to think, to assume, to guess",
        "waznTlit": "ẓanna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 47,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَنَنَّا",
        "answer": "[we] have become certain",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 944,
        "tlit": "ẓanannā",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَأَنَّا ظَنَنَّا أَنْ لَنْ نُعْجِزَ اللَّهَ فِي الْأَرْضِ وَلَنْ نُعْجِزَهُ هَرَبًا",
        "rootWord": "ظ ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَنَّ",
        "waznEnglish": "to think, to assume, to guess",
        "waznTlit": "ẓanna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 47,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُظْهِرُ",
        "answer": "He reveals",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 945,
        "tlit": "yuẓ'hiru",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " عَالِمُ الْغَيْبِ فَلَا يُظْهِرُ عَلَىٰ غَيْبِهِ أَحَدًا",
        "rootWord": "ظ ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَظْهَرَ",
        "waznEnglish": "to make apparent, to reveal",
        "waznTlit": "aẓhara",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَبْدُ",
        "answer": "(the) slave",
        "pcklId": "260",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿabdu",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَأَنَّهُ لَمَّا قَامَ عَبْدُ اللَّهِ يَدْعُوهُ كَادُوا يَكُونُونَ عَلَيْهِ لِبَدًا",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 131,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَجَبًا",
        "answer": "amazing",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 959,
        "tlit": "ʿajaban",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " اسْتَمَعَ نَفَرٌ مِنَ الْجِنِّ فَقَالُوا إِنَّا سَمِعْنَا قُرْآنًا عَجَبًا",
        "rootWord": "ع ج ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَجَب",
        "waznEnglish": "Do you wonder",
        "waznTlit": "ʿajab",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُعْجِزَ",
        "answer": "we will cause failure",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 960,
        "tlit": "nuʿ'jiza",
        "frequency": 26,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَأَنَّا ظَنَنَّا أَنْ لَنْ نُعْجِزَ اللَّهَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ع ج ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُعْجِزَ",
        "waznEnglish": "to escape",
        "waznTlit": "yuʿ'jiza",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُعْجِزَهُ",
        "answer": "we can escape Him",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 960,
        "tlit": "nuʿ'jizahu",
        "frequency": 26,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلَنْ نُعْجِزَهُ هَرَبًا",
        "rootWord": "ع ج ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُعْجِزَ",
        "waznEnglish": "to escape",
        "waznTlit": "yuʿ'jiza",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَدَدًا",
        "answer": "(in) number",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 964,
        "tlit": "ʿadadan",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَسَيَعْلَمُونَ مَنْ أَضْعَفُ نَاصِرًا وَأَقَلُّ عَدَدًا",
        "rootWord": "ع د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدَد",
        "waznEnglish": "you count",
        "waznTlit": "ʿadad",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَدَدًا",
        "answer": "(in) number",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 964,
        "tlit": "ʿadadan",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَأَحَاطَ بِمَا لَدَيْهِمْ وَأَحْصَىٰ كُلَّ شَيْءٍ عَدَدًا",
        "rootWord": "ع د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدَد",
        "waznEnglish": "you count",
        "waznTlit": "ʿadad",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابًا",
        "answer": "a punishment",
        "pcklId": "352",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāban",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُعْرِضْ عَنْ ذِكْرِ رَبِّهِ يَسْلُكْهُ عَذَابًا صَعَدًا",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُعْرِضْ",
        "answer": "turns away",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "yuʿ'riḍ",
        "frequency": 79,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُعْرِضْ عَنْ ذِكْرِ رَبِّهِ يَسْلُكْهُ عَذَابًا صَعَدًا",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْرَضَ",
        "waznEnglish": "to turn away",
        "waznTlit": "aʿraḍa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْصِ",
        "answer": "disobeys",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 997,
        "tlit": "yaʿṣi",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَعْصِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ فَإِنَّ لَهُ نَارَ جَهَنَّمَ خَالِدِينَ فِيهَا أَبَدًا",
        "rootWord": "ع ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَصَا",
        "waznEnglish": "to disobey",
        "waznTlit": "ʿaṣā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَسَيَعْلَمُونَ",
        "answer": "then they will know",
        "pcklId": "364",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "fasayaʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَسَيَعْلَمُونَ مَنْ أَضْعَفُ نَاصِرًا وَأَقَلُّ عَدَدًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيَعْلَمَ",
        "answer": "That He may make evident",
        "pcklId": "365",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "liyaʿlama",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " لِيَعْلَمَ أَنْ قَدْ أَبْلَغُوا رِسَالَاتِ رَبِّهِمْ وَأَحَاطَ بِمَا لَدَيْهِمْ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَالِمُ",
        "answer": "(The) All-Knower",
        "pcklId": "841",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿālimu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " عَالِمُ الْغَيْبِ فَلَا يُظْهِرُ عَلَىٰ غَيْبِهِ أَحَدًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلِم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālim",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعَالَىٰ",
        "answer": "Exalted is",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "taʿālā",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَأَنَّهُ تَعَالَىٰ جَدُّ رَبِّنَا مَا اتَّخَذَ صَاحِبَةً وَلَا وَلَدًا",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَعَٰلَىٰ",
        "waznEnglish": "to be exalted, to be high",
        "waznTlit": "taʿālā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعُوذُونَ",
        "answer": "who sought refuge",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1036,
        "tlit": "yaʿūdhūna",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَأَنَّهُ كَانَ رِجَالٌ مِنَ الْإِنْسِ يَعُوذُونَ بِرِجَالٍ مِنَ الْجِنِّ",
        "rootWord": "ع و ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عُذْ",
        "waznEnglish": "to seek refuge",
        "waznTlit": "ʿudh",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَدَقًا",
        "answer": "(in) abundance",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1052,
        "tlit": "ghadaqan",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَأَنْ لَوِ اسْتَقَامُوا عَلَى الطَّرِيقَةِ لَأَسْقَيْنَاهُمْ مَاءً غَدَقًا",
        "rootWord": "غ د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غ د ق",
        "waznEnglish": "(in) abundance",
        "waznTlit": "ghayn dāl qāf",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْغَيْبِ",
        "answer": "(of) the unseen",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1093,
        "tlit": "l-ghaybi",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " عَالِمُ الْغَيْبِ فَلَا يُظْهِرُ عَلَىٰ غَيْبِهِ أَحَدًا",
        "rootWord": "غ ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْب",
        "waznEnglish": "backbite",
        "waznTlit": "ghayb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَيْبِهِ",
        "answer": "His unseen",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 1093,
        "tlit": "ghaybihi",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " عَالِمُ الْغَيْبِ فَلَا يُظْهِرُ عَلَىٰ غَيْبِهِ أَحَدًا",
        "rootWord": "غ ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْب",
        "waznEnglish": "backbite",
        "waznTlit": "ghayb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِنَفْتِنَهُمْ",
        "answer": "That We might test them",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1105,
        "tlit": "linaftinahum",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " لِنَفْتِنَهُمْ فِيهِ",
        "rootWord": "ف ت ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَتَنُ",
        "waznEnglish": "to persecute, to test, to try",
        "waznTlit": "fatanu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قِدَدًا",
        "answer": "different",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1180,
        "tlit": "qidadan",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَأَنَّا مِنَّا الصَّالِحُونَ وَمِنَّا دُونَ ذَٰلِكَ كُنَّا طَرَائِقَ قِدَدًا",
        "rootWord": "ق د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِدَد",
        "waznEnglish": "and she tore",
        "waznTlit": "qidad",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُرْآنًا",
        "answer": "a Quran",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "qur'ānan",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَقَالُوا إِنَّا سَمِعْنَا قُرْآنًا عَجَبًا",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْءَان",
        "waznEnglish": "is recited",
        "waznTlit": "qur'ān",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَقَرِيبٌ",
        "answer": "whether is near",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "aqarībun",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنْ أَدْرِي أَقَرِيبٌ مَا تُوعَدُونَ أَمْ يَجْعَلُ لَهُ رَبِّي أَمَدًا",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرِيب",
        "waznEnglish": "[you two] approach",
        "waznTlit": "qarīb",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَاسِطُونَ",
        "answer": "(are) unjust",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1199,
        "tlit": "l-qāsiṭūna",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَأَنَّا مِنَّا الْمُسْلِمُونَ وَمِنَّا الْقَاسِطُونَ",
        "rootWord": "ق س ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَٰسِطُون",
        "waznEnglish": "you will be able to do justice",
        "waznTlit": "qāsiṭūn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَاسِطُونَ",
        "answer": "the unjust",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1199,
        "tlit": "l-qāsiṭūna",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الْقَاسِطُونَ فَكَانُوا لِجَهَنَّمَ حَطَبًا",
        "rootWord": "ق س ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَٰسِطُون",
        "waznEnglish": "you will be able to do justice",
        "waznTlit": "qāsiṭūn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَقْعُدُ",
        "answer": "sit",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1218,
        "tlit": "naqʿudu",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَأَنَّا كُنَّا نَقْعُدُ مِنْهَا مَقَاعِدَ لِلسَّمْعِ",
        "rootWord": "ق ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَعَدَ",
        "waznEnglish": "to sit",
        "waznTlit": "qaʿada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَقَاعِدَ",
        "answer": "positions",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1218,
        "tlit": "maqāʿida",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَأَنَّا كُنَّا نَقْعُدُ مِنْهَا مَقَاعِدَ لِلسَّمْعِ",
        "rootWord": "ق ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَقْعَد",
        "waznEnglish": "while they sat",
        "waznTlit": "maqʿad",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَقَلُّ",
        "answer": "and fewer",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "wa-aqallu",
        "frequency": 76,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَسَيَعْلَمُونَ مَنْ أَضْعَفُ نَاصِرًا وَأَقَلُّ عَدَدًا",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقَلّ",
        "waznEnglish": "(is) little",
        "waznTlit": "aqall",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1584",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ أُوحِيَ إِلَيَّ أَنَّهُ اسْتَمَعَ نَفَرٌ مِنَ الْجِنِّ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَقَالُوا",
        "answer": "and they said",
        "pcklId": "1585",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قُلْ أُوحِيَ إِلَيَّ أَنَّهُ اسْتَمَعَ نَفَرٌ مِنَ الْجِنِّ فَقَالُوا إِنَّا سَمِعْنَا قُرْآنًا عَجَبًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَقُولُ",
        "answer": "speak ",
        "pcklId": "1586",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlu",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَأَنَّهُ كَانَ يَقُولُ سَفِيهُنَا عَلَى اللَّهِ شَطَطًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَقُولَ",
        "answer": "will say",
        "pcklId": "1587",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "taqūla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَأَنَّا ظَنَنَّا أَنْ لَنْ تَقُولَ الْإِنْسُ وَالْجِنُّ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1588",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا أَدْعُو رَبِّي وَلَا أُشْرِكُ بِهِ أَحَدًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1589",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي لَا أَمْلِكُ لَكُمْ ضَرًّا وَلَا رَشَدًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1590",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي لَنْ يُجِيرَنِي مِنَ اللَّهِ أَحَدٌ وَلَنْ أَجِدَ مِنْ دُونِهِ مُلْتَحَدًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1591",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنْ أَدْرِي أَقَرِيبٌ مَا تُوعَدُونَ أَمْ يَجْعَلُ لَهُ رَبِّي أَمَدًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَامَ",
        "answer": "stood up",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qāma",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَأَنَّهُ لَمَّا قَامَ عَبْدُ اللَّهِ يَدْعُوهُ كَادُوا يَكُونُونَ عَلَيْهِ لِبَدًا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَامَ",
        "waznEnglish": "to stand up, to rise, to establish",
        "waznTlit": "qāma",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْتَقَامُوا",
        "answer": "they had remained",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "is'taqāmū",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَأَنْ لَوِ اسْتَقَامُوا عَلَى الطَّرِيقَةِ لَأَسْقَيْنَاهُمْ مَاءً غَدَقًا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَقَٰمُ",
        "waznEnglish": "to be upright, to be straight, to stand firm",
        "waznTlit": "is'taqāmu",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذِبًا",
        "answer": "any lie",
        "pcklId": "224",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhiban",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَأَنَّا ظَنَنَّا أَنْ لَنْ تَقُولَ الْإِنْسُ وَالْجِنُّ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kadhib",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلَّ",
        "answer": "(of) all",
        "pcklId": "349",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulla",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَأَحَاطَ بِمَا لَدَيْهِمْ وَأَحْصَىٰ كُلَّ شَيْءٍ عَدَدًا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَادُوا",
        "answer": "they almost",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1302,
        "tlit": "kādū",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَأَنَّهُ لَمَّا قَامَ عَبْدُ اللَّهِ يَدْعُوهُ كَادُوا يَكُونُونَ عَلَيْهِ لِبَدًا",
        "rootWord": "ك و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك و د",
        "waznEnglish": "to be near, to nearly do, to almost do",
        "waznTlit": "kāf wāw dāl",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "used to",
        "pcklId": "1311",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَأَنَّهُ كَانَ يَقُولُ سَفِيهُنَا عَلَى اللَّهِ شَطَطًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "(there) were",
        "pcklId": "1312",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَأَنَّهُ كَانَ رِجَالٌ مِنَ الْإِنْسِ يَعُوذُونَ بِرِجَالٍ مِنَ الْجِنِّ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "used to",
        "pcklId": "1313",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَأَنَّا كُنَّا نَقْعُدُ مِنْهَا مَقَاعِدَ لِلسَّمْعِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "We",
        "pcklId": "1314",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَأَنَّا مِنَّا الصَّالِحُونَ وَمِنَّا دُونَ ذَٰلِكَ كُنَّا طَرَائِقَ قِدَدًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَكَانُوا",
        "answer": "they will be",
        "pcklId": "1315",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "fakānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الْقَاسِطُونَ فَكَانُوا لِجَهَنَّمَ حَطَبًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَكُونُونَ",
        "answer": "became",
        "pcklId": "1316",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakūnūna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَأَنَّهُ لَمَّا قَامَ عَبْدُ اللَّهِ يَدْعُوهُ كَادُوا يَكُونُونَ عَلَيْهِ لِبَدًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِبَدًا",
        "answer": "a compacted mass",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1314,
        "tlit": "libadan",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَأَنَّهُ لَمَّا قَامَ عَبْدُ اللَّهِ يَدْعُوهُ كَادُوا يَكُونُونَ عَلَيْهِ لِبَدًا",
        "rootWord": "ل ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لِبَد",
        "waznEnglish": "abundant",
        "waznTlit": "libad",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُلْتَحَدًا",
        "answer": "any refuge",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1319,
        "tlit": "mul'taḥadan",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي لَنْ يُجِيرَنِي مِنَ اللَّهِ أَحَدٌ وَلَنْ أَجِدَ مِنْ دُونِهِ مُلْتَحَدًا",
        "rootWord": "ل ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُلْتَحَد",
        "waznEnglish": "deviate",
        "waznTlit": "mul'taḥad",
        "waznType": "Passive participle (form VIII)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَمَسْنَا",
        "answer": "sought to touch",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1350,
        "tlit": "lamasnā",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَأَنَّا لَمَسْنَا السَّمَاءَ فَوَجَدْنَاهَا مُلِئَتْ حَرَسًا شَدِيدًا وَشُهُبًا",
        "rootWord": "ل م س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَمَسُ",
        "waznEnglish": "to touch, to have contact",
        "waznTlit": "lamasu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُلِئَتْ",
        "answer": "filled (with)",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1412,
        "tlit": "muli-at",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَأَنَّا لَمَسْنَا السَّمَاءَ فَوَجَدْنَاهَا مُلِئَتْ حَرَسًا شَدِيدًا وَشُهُبًا",
        "rootWord": "م ل أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُلِئَتْ",
        "waznEnglish": "to fill",
        "waznTlit": "muli-at",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْلِكُ",
        "answer": "possess",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "amliku",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي لَا أَمْلِكُ لَكُمْ ضَرًّا وَلَا رَشَدًا",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَكَتْ",
        "waznEnglish": "to possess, to have power",
        "waznTlit": "malakat",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَاءً",
        "answer": "water",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1428,
        "tlit": "māan",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَأَنْ لَوِ اسْتَقَامُوا عَلَى الطَّرِيقَةِ لَأَسْقَيْنَاهُمْ مَاءً غَدَقًا",
        "rootWord": "م و ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ه",
        "waznEnglish": "water",
        "waznTlit": "mīm wāw hā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَاصِرًا",
        "answer": "(in) helpers",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "nāṣiran",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَسَيَعْلَمُونَ مَنْ أَضْعَفُ نَاصِرًا وَأَقَلُّ عَدَدًا",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَاصِر",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "nāṣir",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفَرٌ",
        "answer": "a group",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1499,
        "tlit": "nafarun",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ أُوحِيَ إِلَيَّ أَنَّهُ اسْتَمَعَ نَفَرٌ مِنَ الْجِنِّ فَقَالُوا إِنَّا سَمِعْنَا قُرْآنًا عَجَبًا",
        "rootWord": "ن ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفَر",
        "waznEnglish": "and advance",
        "waznTlit": "nafar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَارَ",
        "answer": "(is the) Fire",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "nāra",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَعْصِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ فَإِنَّ لَهُ نَارَ جَهَنَّمَ خَالِدِينَ فِيهَا أَبَدًا",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 145,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَهْدِي",
        "answer": "It guides",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahdī",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " يَهْدِي إِلَى الرُّشْدِ فَآمَنَّا بِهِ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْهُدَىٰ",
        "answer": "the Guidance",
        "pcklId": "273",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "l-hudā",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَأَنَّا لَمَّا سَمِعْنَا الْهُدَىٰ آمَنَّا بِهِ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 85,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هَرَبًا",
        "answer": "(by) flight",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1548,
        "tlit": "haraban",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَأَنَّا ظَنَنَّا أَنْ لَنْ نُعْجِزَ اللَّهَ فِي الْأَرْضِ وَلَنْ نُعْجِزَهُ هَرَبًا",
        "rootWord": "ه ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ه ر ب",
        "waznEnglish": "(by) flight",
        "waznTlit": "hā rā bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَوَجَدْنَاهَا",
        "answer": "but we found it",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "fawajadnāhā",
        "frequency": 107,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَأَنَّا لَمَسْنَا السَّمَاءَ فَوَجَدْنَاهَا مُلِئَتْ حَرَسًا شَدِيدًا وَشُهُبًا",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَجِدْ",
        "answer": "will find",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "yajid",
        "frequency": 107,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَمَنْ يَسْتَمِعِ الْآنَ يَجِدْ لَهُ شِهَابًا رَصَدًا",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجِدَ",
        "answer": "can I find",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "ajida",
        "frequency": 107,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي لَنْ يُجِيرَنِي مِنَ اللَّهِ أَحَدٌ وَلَنْ أَجِدَ مِنْ دُونِهِ مُلْتَحَدًا",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُوحِيَ",
        "answer": "It has been revealed",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "ūḥiya",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قُلْ أُوحِيَ إِلَيَّ أَنَّهُ اسْتَمَعَ نَفَرٌ مِنَ الْجِنِّ فَقَالُوا إِنَّا سَمِعْنَا قُرْآنًا عَجَبًا",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُوعَدُونَ",
        "answer": "they are promised",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "yūʿadūna",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِذَا رَأَوْا مَا يُوعَدُونَ فَسَيَعْلَمُونَ مَنْ أَضْعَفُ نَاصِرًا",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُوعَدُونَ",
        "answer": "you are promised",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "tūʿadūna",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنْ أَدْرِي أَقَرِيبٌ مَا تُوعَدُونَ أَمْ يَجْعَلُ لَهُ رَبِّي أَمَدًا",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلَدًا",
        "answer": "a son",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "waladan",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَأَنَّهُ تَعَالَىٰ جَدُّ رَبِّنَا مَا اتَّخَذَ صَاحِبَةً وَلَا وَلَدًا",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "walad",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَدَيْهِ",
        "answer": "him",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "yadayhi",
        "frequency": 120,
        "surahnum": 72,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَإِنَّهُ يَسْلُكُ مِنْ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِ رَصَدًا",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    }
]; 
export default words;